import SLTSmall from "@/src/components/ui/Text/SLTSmall";

# 課題 203.1

このガイド付きのマスタリ課題では、Plutus「ミンティング (minting)」スクリプトを使用してPPBL 2023 NFTを「ミンティング (mint)」します。

### これらのSLTについて学んだ内容を適用します：
<SLTSmall moduleNumber={102} id={"102.5"} />
<SLTSmall moduleNumber={102} id={"102.6"} />
<SLTSmall moduleNumber={202} id={"202.4"} />

新しい概念もいくつか紹介されます。特に、提供されたbashスクリプトは、コンピューター上でコンパイルされた`.plutus`ファイルの代わりにon-chain [reference script](https://github.com/input-output-hk/cardano-node/blob/master/doc/reference/plutus/babbage-script-example.md)を使用しています。これにより、新しい契約をコンパイルせずにこの課題を完了できます。reference scriptsの概念は元々[CIP-33](https://cips.cardano.org/cips/cip33/)で紹介されました。

<br />
---

## Shellスクリプトを使用します
### 前提条件
この課題を開始する前に、次のことを行う必要があります：
1. PPBL 2023 トークンをCLIウォレットに送信します。
2. 以下に示すように ppbl-nft.json ファイルを準備します。

### Bashスクリプトが提供されています
[PPBL Plutus Template](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template)への最新の変更をpullしてください。`/bash-scripts`内にある`mint-ppblnft.sh`ファイルを見つけてください。

このbashスクリプトは、PPBL 2023 NFTを「鋳造 (minting)」するプロセスを案内します。成功させるためには、[PPBL NFT 「鋳造 (minting)」](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/blob/main/src/PPBLNFT/Minter.hs)バリデータで指定された検証規則に従う必要があります。このバリデータは、次の条件を満たす場合のみトークンを「鋳造 (minted)」することを許可します：
- トランザクションにPPBL 2023 トークンが含まれています。
- 正確に1つの新しいトークンが「鋳造 (minted)」されます。
- PPBL 2023 NFTの名前は、PPBL 2023 トークンの名前と一致する必要があります。
- NFTの名前はminting redeemerで指定する必要があります。

これらのルールを破ろうとして、バリデータがエラーメッセージを返し、トークンを「鋳造 (mint)」できない方法を試してみてください。

### ここで何が新しいのか？
- 「reference script」が提供されています。これは新しいコンセプトです。これは、契約をコンパイルする必要がないことを意味します。Module 204で「reference script」について詳しく学びますが、今のところ、これがどのように機能するかを確認するために提供されたbashスクリプトを見てみてください。

<br />
---

## トランザクションの「metadata」を作成します。
- `ppbl2023-plutus-template/bash-scripts/metadata` に `ppbl-nft.json` という名前の新しいファイルを作成してください。
-  以下の「metadata」を `ppbl-nft.json` にコピーしてください：
```json
{
  "721": {
    "2a384dc205a97463577fc98b704b537f680c0eba84126eb7d5857c86": {
      "<YOUR TOKEN NAME>": {
        "name": "PPBL 2023 Commemorative Token",
        "image": ["ipfs://", "bafkreic4mhxteblizsibkaxdbh3jfxpslhvgcl73n27uia4zyd44dukiea"],
        "mediaType": "image/png",
        "description": "Minted for Assignment 203.1",
        "files": [
          {
            "mediaType": "image/png",
            "src": ["ipfs://", "bafkreic4mhxteblizsibkaxdbh3jfxpslhvgcl73n27uia4zyd44dukiea"]
          }
        ]
      }
    }
  }
}
```

`<YOUR TOKEN NAME>` をあなたのPPBL2023 トークンの名前に置き換える必要があります。トークンの名前の先頭に数字は含めないでください。`PPBL2023` から始め、[Lesson 100](/modules/100/1004)で選択したエイリアスを続けてください。

例えば、「**222PPBL2023LiveCoding**」という名前のPPBL 2023 Contributor Tokenを保持している場合、あなたのNFTトークンの名前は「**PPBL2023LiveCoding**」になります。

### オプション：画像を変更する
プレースホルダ画像が提供されていますが、それほどエキサイティングではありません！画像を変更したい場合は、遠慮せずに行ってください！ただし、画像のソースURLが56文字を超える場合、上記の例のように文字列の配列に分割する必要があります。

<br />
---

## 「Aiken」と「Plu-TS」は？

この「minting」スクリプトは「PlutusTx」で書かれています。別のスマートコントラクト言語で書くことはできるでしょうか？はい、可能です！もし詳細を探りたい場合、[Live Coding](/live-coding)で試してみましょう。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
